【泰國救援兩難】降雨或令水位再升，足球隊員不懂游泳肌肉萎縮不宜潛水

泰國官方仍在研究救出受困山洞的泰國足球隊的方法。早前有意見提出較安全方法是等到雨季過去，水退後才出來，這樣會讓足球隊受困山洞長達數月。不過，據當地天氣預報，本星期又有新一輪的季風降雨，洞內水位可能進一步上漲，擔心會影響足球隊身處的小高地。

12名11-16歲的少年足球隊跟教練一行13人，於6月23日去到泰國清萊府國家公園的山洞探險，遇上大雨，山洪暴發，洞內多處被水淹浸。13人失去聯絡達9日，救援潛水員終於找到他們的位置。現在泰國海軍隊員連同一名醫生和一名護士，共7人已去到足球隊所在位置陪伴及照顧他們。

清萊府官員Narongsak Osoththanakorn表示，不能冒險把孩子拯救出來。

不過，泰國媒體引述內政部部長Anupong Paojinda認為撤離有迫切性：「未來幾天將會降雨，必須加快撤離，要準備好潛水裝備，如果水位再升，救援行動會更加困難，一定要及時把孩子救出來。」「潛水並不容易，從來未試過的人會覺得很困難，因為洞內有些通道很窄，他們要懂得如何使用那些裝備，如果丟失裝備，會有生命危險。」

由於足球隊身處的小高地太狹窄，如果由地面鑽通道拯救，可能會引發泥土塌陷。到目前為止，唯一走出山洞的方法是透過潛水，但當中涉及很多問題。首先，所有足球隊員都不懂游泳，也不懂潛水，即使他們學懂基本潛水技術，面對風險亦很大。

據BBC獲得當地大學Rajabhat Mahasarakham University的地形分析資料，由足球隊所處位置到山洞出口，起碼有4處地方被水淹浸，他們要潛水約30米，部分地段因為通道太狹窄，未必能穿戴水肺裝備。潛水後會去到一個需要攀山工具的高地，然後才抵達出口。

有官方呼籲民眾損出兒童用、能覆蓋全面的優質潛水面罩。兩名醫護人員自願留在洞內陪伴足球隊，直到他們獲救。

泰國海軍一名指揮官向法新社表示，現在最重要是令足球隊恢復體力。經過9日幾乎沒有進食，他們暫時要食容易消化和高能量的食物，以慢慢餓身體適應。他又強調，即使是選擇潛水離開，都必定會先進行多次訓練和演習，希望是百分百安全，才讓大家撤離。

一名救援人員Ben Raymenants向天空新聞Sky News表示，足球隊多日在細小狹窄的環境下，沒有進食，又極少空間移動，目前狀況不適宜游泳或潛水：「他們精神狀態不錯，比想像中好，但身體是虛弱的，10天都沒有進食固體食物，只是飲用洞壁流下來的水。」「現在是什麼都做不到的，他們已出現肌肉萎縮，連站起來都有困難，要慢慢讓他們調適過來，恢復體力。」

泰國海軍發放最新片段顯示，足球隊的精神明顯比日前剛被發現時改變，他們對著鏡頭打招呼，又表示自己身體狀況良好。由於拍攝時漏拍其中一名隊員，他說自己被遺忘了，大家都笑起來。

咁快肌肉萎縮？？

冇野食用晒糖係分解肌肉先
因為肌肉用好多能源

10日冇嘢食，班細路又踢開波冇乜脂肪，身體咪靠消耗肌肉維生

如果遲幾日先搵到佢地，係咪其中有人要變成家明

講到搵到都救唔到
會唔遲d再落雨，眼白白睇住佢地

不嬲身體都係燒肌肉早過燒脂肪
脂肪消耗需要好多能量，所以身體會由較影拎既肌肉度攞能量

脂肪用黎保暖架咋

潛水難在傷者一定要識自己呼吸調節氣壓
無得就咁搬走

隔離post有專家話打針打暈班細佬再吸住氧由水底運出去，快d試下啦

child登仔

長期唔郁都會啦, 打完石膏再拆, D手手腳腳都變左好似非洲饑民咁

即刻開洞又怕佢下陷
再遲d又怕水漲影響到小高地
進退兩難

咪玩
真係咁嘅話節食/斷食減肥班人咪全身燒淨脂肪

Reddit運動科學博士解釋身體點消耗身體組織產生能量

呢個板唔似兒登，班Redditor真係有料先有資格利申

認真嘅可以睇埋呢本書有關飢餓反應嘅節錄

由30.3.1開始睇
一開頭身體會消耗少少肌肉製造葡萄糖，但過兩日身體轉用酮體做燃料之後就以消耗脂肪為主
等到冇哂脂肪先再分解肌肉，但呢個時候個人差唔多死得

飢餓會燒肌先呢句野要幾反常識先講得出
係咁既話任何飲食減肥既方法都唔會work喇
Child登專家真係無得頂

咁多日居然搵到，但居然救唔到，劇本都無咁戲劇性

肚餓反而消耗行動力既肌肉令自己搵唔到野食，留番d無用既脂肪

唉 真係咩方法都好困難